求證 香港收容越南難民原因

曾經聽過一啲老一輩既人講
證明唔到，但邏輯上合理，所以求高人指點

佢話香港要收越南難民係中共連累
因為中共撐越共打南越
導致南越人道危機出現難民
港英初時都唔想拿屎上身
但係當時國際束手無策
唯有搵最接近既理由去搵人食死貓
支國當時係北韓式國家與世界無溝通
國際輿論唯有屈香港都係華人社會
逼香港幫支那(撐越共)既責任抹屎
搵香港食死貓
港英抵擋唔住先被逼將香港宣佈做第一收容港

之後矮仔鄧又打越共
結果越南排華
又多一波難民潮
又係支共連累香港收難民

PUSH

好似話係當初有個傳聞話非法入境香港既越南難民會特赦，所以先咁多人黎到

記憶可能有錯

但我想講當日嘅越南難民
9成9都係黃
好幾個孭住重charge 嘅手足都係越南裔

不漏洞拉

越南人其實係真係好憎中國人

假
當年最接近越南嘅西方自由地區就係香港

我舊時喺加拿大啲越南frd 個個都撐港，乜野裝修私了都唔使解釋

近，唔代表香港要做收容港
英國亦唔見得有必要拿屎上身

北越人?
南越人?
華僑?

因為係"華人"國家而要幫支那頂呢個講法跟本唔make sense
中華民國唔係？新加坡唔係？
你打開地圖睇距離越南最近由西方陣營控制嘅國家係咪香港，唔係單單一個近字
馬拉印尼嗰d其實都有收 只係個量無咁大

d老野鳩噏最鐘意穿鑿附會道聽途說再自己腦補

一入就拉

google 第一收容港

但係為錢又嫁俾支那人

木剪米塞

收容難民一定係基於人道理由，只有大愛歐洲國家先會肯收留難民，正如歐洲收敍利亞難民一樣，亞洲得香港同澳門係歐洲殖民地，唔來香港去邊？

況且當年聯合國認頭會俾返錢香港政府(拖數呢的係後話)，英國佬攪唔到自己又有著數點解唔應承？

台灣/新加坡有自己獨立主權去拒絕
但係香港冇
呢個分別好重要
當然你可以話英國企得唔夠硬去拒絕
但係源頭責任多少都係支那有關

好多越南農村女人係俾人呃咗去中國

拒咩絕
你知唔知波仔同台仔都有收
當時鄰近國家全部都有收
澳門7000 波仔30000 台仔 12000 泰國收40000 馬拉250000 印尼收左150000 香港200000
上面係咪又同支那食死貓 ?
D難民最終目的地美國法國等西方國家
支那自己都接收左260000華裔越南人
香港係好多問題都源自支那
但呢單唔係囉
又問人意見又唔撚信

佢地比較鐘意台灣男人，所以台灣狗公成日話搵唔到女就去越南揀返個，要咩都有又聽話，冇台妺咁多要求咁話喎。你都想要既要同台仔爭

我識個越南妹. 一大學畢業就嫁咗俾個大陸佬.
又未至於農村既, 4-5線鎮仔

發夢都估唔到而家越南親美國多過親支那

香港係第一收容港
睇返你既數字，香港接收既數量同自己既人口土地比例遠高過其他國家